Karel Thomson kaibab et tema pois Peter Antonow on tema jurest ilma lubbata ärra läinud ja nõuab kas tenistusse tagasi wai aasta palk.
Peter Antonow wastab, et tema ei lähha mitte tenistussa, ja perremees on tedda sõimanud ja wargast teinud, ja selle perrast on tema ärra tulnud ja ei lähha ennamb tenistusse.
Mõistus.
Kui tenistusse ei lähha siis saab tullewal redel 15 witsa löki.
Pä kohtomees Karel Lahman
Juresistoja Peter Lestman
        "          Jaan Hagel
